\chapter{ANALISIS DAN PERANCANGAN}

\section{Analisis Sistem}
Analisis Sistem adalah penguraian suatu sistem informasi yang sudah utuh kedalam bagian-bagian komponennya dengan tujuan dapat mengidentifikasi dan mengevaluasi berbagai macam permasalahan maupun hambatan yang terjadi pada sistem sehingga nantinya dapat dilakukan perbaikan atau pengembangan. 

\subsection{Analisis Sistem yang sedang Berjalan}
Analisis sistem yang sedang berjalan,merupakan analisis tahap awal dalam perancangan sistem. Dalam analisis ini terdapat dua metode yang digunakan yaitu. Analisis prosedur dan Analisis dokumen yang digunakan. Dengan demikian, aplikasi yang digunakan. Dengan demikian, aplikasi yang akan dibangun akan benar-benar sesuai dengan prosedur kerja yang dibutuhkan. 

\subsubsection{Analisa Proses Bisnis Yang Sedang Berjalan}
\vspace{9 cm} \begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=1]{figures/prosesbisnis}
    \caption{\textit{Proses Bisnis Yang Sedang Berjalan }}
    \label{tinjauan}
\end{figure}

\subsubsection{Analisa Proses Bisnis Yang Akan Dibangun}
\vspace{1 cm} \begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=1]{figures/bangun}
    \caption{\textit{Proses Bisnis Yang Akan Dibangun}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}

\subsection{Analisis Kebutuhan Aplikasi}
Analisis kebutuhan aplikasi merupakan suatu cara agar dapat menghasilkan aplikasi yang sesuai dengan aplikasi yang dibutuhkan. Aplikasi yang dibuat terdiri dari : 
\begin{enumerate}
    \item Perangkat Lunak
    \item Perangkat Keras
    \begin{enumerate}
        \item Kebutuhan Perangkat Keras
            \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{ Deskripsi Perangkat Keras Server}
\begin{tabular}{llll}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{No} & \multicolumn{1}{l|}{Nama Perangkat} & \multicolumn{1}{l|}{Spesifikasi} & \multicolumn{1}{l|}{Keterangan} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1} & \multicolumn{1}{l|}{Hardisk} & \multicolumn{1}{l|}{1000 GB} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Media untuk menyimpan \\ data aplikasi yang dibuat\end{tabular}} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2} & \multicolumn{1}{l|}{Memory} & \multicolumn{1}{l|}{4 GB} & \multicolumn{1}{l|}{Memory System yang digunakan} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3} & \multicolumn{1}{l|}{Processor} & \multicolumn{1}{l|}{Intel® core ™ i5-5200U} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Untuk kecepatan transfer data \\ dari sistem yang sangat bergantung\\ pada kecepatan prosesor komputer\end{tabular}} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{4} & \multicolumn{1}{l|}{Infrastruktur jaringan} & \multicolumn{1}{l|}{} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bisa dianalogikan sebagai alur \\ proses dari titik awal proses\\ sampai pada akhir proses\end{tabular}} \\ \hline
 &  &  & 
\end{tabular}%
\end{table}
\item Kebutuhan Perangkat Lunak
            \begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{ Deskripsi Perangkat Lunak Server}
\begin{tabular}{llll}
\hline
\multicolumn{1}{|l|}{No} & \multicolumn{1}{l|}{Tools / Software} & \multicolumn{1}{l|}{Fungsi} & \multicolumn{1}{l|}{Keterangan} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{1.} & \multicolumn{1}{l|}{Windows 10} & \multicolumn{1}{l|}{Sistem Operasi} & \multicolumn{1}{l|}{} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{2.} & \multicolumn{1}{l|}{Xampp 3.2.2} & \multicolumn{1}{l|}{Server Basis Data} & \multicolumn{1}{l|}{-} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{3.} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Framework Codeigniter,\\  HTML,CSSBootsrap.\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Bahasa Pemograman\\ Yang digunakan\end{tabular}} & \multicolumn{1}{l|}{-} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{4.} & \multicolumn{1}{l|}{Sublime Text 3} & \multicolumn{1}{l|}{Software Pendukung} & \multicolumn{1}{l|}{-} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{5.} & \multicolumn{1}{l|}{PDF} & \multicolumn{1}{l|}{Document} & \multicolumn{1}{l|}{-} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{6.} & \multicolumn{1}{l|}{Google Chrome} & \multicolumn{1}{l|}{Browser} & \multicolumn{1}{l|}{-} \\ \hline
 &  &  & 
\end{tabular}%
\end{table}
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Perancangan UML}
Perancangan adalah tahapan perancangan (design) memiliki tujuan mendesain sistem baru yang dapat menyelesaikan masalah-masalah yang dihadapi suatu organisasi yang diperoleh dari pemilihan alternative sistem yang terbaik. 
\subsection{Usecase Diagram}
\begin{figure}[!htbp]
            \centering
            \includegraphics[scale=0.8]{figures/usecasein}
            \caption{\textit{Usecase Diagram}}
            \label{tinjauan}
            \end{figure}
\\
\textbf{Definisi Aktor}
\begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{ Definisi Aktor}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
No & Aktor & Keterangan \\ \hline
1 & Admin & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Admin adalah orang yang memiliki hak akses \\ untuk melakukan kelola data yang ada pada sistem\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
\end{table}

\textbf{Definisi Usecase }
\begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{ Definisi Aktor}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
No & Use Case & Deskripsi \\ \hline
1 & Login & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Merupakan proses untuk melakukan\\  identifikasi pengguna untuk login ke sistem.\end{tabular} \\ \hline
2 & kelola data kriteria. & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Merupakan proses pendataan data kriteria \\ untuk standar penilaian kinerja penyedia pelatihan.\end{tabular} \\ \hline
3 & kelola data penyedia pelatihan. & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Merupakan proses kelola data penyedia pelatihan \\ di PT. Pos Indonesia sebagai alternatif \\ untuk penilaian kinerja penyedia pelatihan.\end{tabular} \\ \hline
4 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kelola data penilaian kinerja \\ penyedia pelatihan.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Merupakan proses menginput penilaian kinerja \\ berdasarkan kriteria penilaian yang sudah ditetapkan.\end{tabular} \\ \hline
5 & Logout & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Merupakan proses untuk keluar \\ dari sistem sebagai pengguna sistem\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
\end{table}
\subsubsection{Skenario Usecase Login}
\begin{table}[!htbp]
\centering
\caption{Deskripsi}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Aktor & Admin \\ \hline
\end{tabular}%
\end{table}
\subsection{Class Diagram}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/class}
    \caption{\textit{class diagram}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\subsection{Sequence diagram}
\subsubsection{Sequence Diagram Login}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{figures/sequencelogin}
    \caption{\textit{Sequence diagram login}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\subsubsection{Sequence Diagram Kelola Data PenyediaPelatihan}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/sequencekelola}
    \caption{\textit{Sequence diagram login}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\subsubsection{Sequence Diagram Kelola Data Kriteria}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/sequencekriteria}
    \caption{\textit{Sequence diagram login}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\subsection{Colaboration Diagram}
\subsubsection{Colaboration Diagram Login}
\vspace{7 cm}\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/colaboration}
    \caption{\textit{Sequence diagram login}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\subsection{Colaboration Diagram Kelola Data Penyedia Pelatihan}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/colab}
    \caption{\textit{Sequence diagram login}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\subsubsection{Colaboration Diagram Kelola Data Kriteria}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/colab2}
    \caption{\textit{Sequence diagram login}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\subsubsection{Colaboration Penilaian Kinerja Penyedia Program Pelatihan}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/colab3}
    \caption{\textit{Sequence diagram login}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\vspace{7 cm}
\subsection{Activity Diagram}
\subsubsection{Activity Diagram Login}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/acctlogin}
    \caption{\textit{Activity diagram login}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\subsubsection{Activity Diagram Kelola Data Penyedia Pelatihan}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/actkelola}
    \caption{\textit{Activity diagram Kelola Data Penyedia Pelatihan}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\vspace{6 cm}
\subsubsection{Activity Diagram Kelola Data Kriteria}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/actkri}
    \caption{\textit{Activity diagram Kelola Data Kriteria}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\subsection{Perancangan User Interface}
\subsubsection{User Interface Login}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/loginapk}
    \caption{\textit{User Interface Login}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\vspace{3 cm}
\subsubsection{User Interface Halaman Penyedia Pelatihan}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/ui2}
    \caption{\textit{User Interface Halaman Penyedia Pelatihan}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\subsubsection{User Interface Halaman Olah Kriteria}
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/ui3}
    \caption{\textit{User Interface Halaman Olah Kriteria}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}
\vspace{7 cm}
\subsubsection{User Interface Halaman Rangking }
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{figures/ui4}
    \caption{\textit{User Interface Halaman Rangking}}
    \label{tinjauan}
\end{figure}